---
tags:
  - その他私鉄
title: 銚子電鉄 元旦の臨時列車
date: 2016-01-01
---

![](20160101_１.jpg)
![](20160101_2.jpg)

![](20160101_tokawa.jpg)
![](20160101_inubo.jpg)

銚子電鉄では、毎年1月1日に増発運転が行われます

千葉県東端部の犬吠埼は、離島を除けば日本で一番早く初日の出が拝める場所です(北海道よりも早い)

その犬吠埼へ向かう観光客を輸送する為、JRでは銚子駅へ向けて臨時列車が運行される訳ですが、それに合わせ銚子電鉄でも列車の増発が行われます

尚、始発から暫くの間（日の出の後まで）は、観光客の輸送を重視するため犬吠～外川間が運休となります

その為、普段は見られない犬吠行きの列車が運行されます

2000形の方向幕は「銚子↔犬吠」となっていました

また、普段「ワンマン」の掲示が行われる場所が「賀正2016」と新年仕様になっていました　芸が細かいですね
